中共「網絡大屠殺」正式啟動，網上哀鴻遍野。

【新唐人北京時間2020年03月03日訊】3月1日，被稱為「網絡大屠殺」的中共《網絡信息內容生態治理規定》生效。在2月29日，中共網警對社交媒體的「大屠殺」就已啟動，大批敢言帳號被停或無法登陸。據此前爆料，這是迄今中共最嚴厲的一次網絡整肅。

自由亞洲報導，2月29日及3月1日，中共網絡警察和網絡社交平台對發布所謂敏感信息的帳號，採取了大規模封號行動。2月29日晚，前《南方週末》記者、香港中文大學助理教授方可成的公眾號「新聞實驗室」被封號。3月1日，又有無數活躍網民的帳號無法登錄。

報導引述江蘇法律工作者張建平表示，中共又要「搞運動」，中國將上演新一輪「指鹿為馬」悲劇。

四川網民何夕也說，政府的手段愈來愈多，而且一次比一次嚴厲。每一個大陸人的人權，包括隱私、財產，以後都受不到保障。

《網絡信息內容生態治理規定》去年12月公布，今年3月1日才正式生效。不過，從《規定》發布開始，各地網警就已經開始逐步封殺帳號。

《規定》稱，網絡信息內容生產者不得製作、複製、發布含有「違法信息」的內容，包括「反對憲法基本原則、危害國家安全，洩露國家秘密，顛覆國家政權，破壞國家統一的、損害國家榮譽和利益的、歪曲、醜化、褻瀆、否定英雄烈士事蹟和精神，以侮辱、誹謗或者其它方式侵害英雄烈士的姓名、肖像、名譽、榮譽的，以及嚴禁侮辱、誹謗、威脅、散布謠言，侵犯他人隱私人肉搜索、流量造假」等。

單從《規定》本身來看，難以判斷其執行力度。但今年2月有海外華裔人士在自媒體中引述中國網絡公司高管爆料，這次網絡封殺政策，疫情話題首當其衝，其涉及範圍更廣，手段也比以前更嚴厲，堪稱一次「網絡大屠殺」。

爆料人說，這次封殺將非常嚴重，以前封殺是根據具體情況具體處理，這次將有硬性的管理條例規定。

封殺涉及的話題包括武漢新冠疫情、中美藥物、中美貿易戰、中共高層內鬥等等。涉及的帳號或人物包括翻牆人士、海外人士在國內的帳號、港台人士、農村小名人、企業官號、明星等。封殺還會涉及更大範圍的群體，包括掌管媒體的公務員群體、公司群體、有被封殺「前科」的群體、涉及武漢新冠疫情的群體等等。

他提到，針對翻牆，這次不僅封殺翻牆軟件，對翻牆頻率高的人士也可能直接採取封殺或懲罰措施。針對海外和港台人士，不論是反共的還是挺共的，都可能納入封殺範圍，包括那些挺黨內反習勢力的左派。過去很少被封殺的挺共人士、企業官號和明星帳號，都將納入封殺範圍。

封殺步驟包括文字封殺、圖像封殺、音頻封殺等。初步檢查將使用機器，AI檢測可識別敏感文字、圖像甚至各地方言。而且，過去機器過濾發現問題後會提交給人工處理，這次將直接由機器完成封殺動作。

此外，新管理條例規定凡是網站和社交媒體，必須設置所謂「審查管理團隊」，專職處理內容審核與配合封殺。網絡公安將設置到縣一級，所有網絡必須對網絡公安開放後台。過去雖然有這方面的做法，但是這次是有具體條例可依，執行將更為嚴格。

配合埋2000億美元貨仔，中國人應該將會人又無錢又無

好奇？

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

我屌sa你哋班YellowNazi老母

我們要求言論自由

支那人無一個係無辜的

好瘋

唔怪得少症咁多5毛

收皮啦自己啲網軍完全唔封

屌！粒粒字都識但唔知up乜鳩
有冇人幫手翻譯下